

# Preface for Notebook of History
=================================


中国与世界之间有一层隔离，
对于真相与人权等问题双方有不同的认知。
互联网上的防火墙如同历史上的长城，
使得双方原来如果是不同的人，
以后也会保持分歧，甚至增加误解。

中国是有悠久的历史，
如果我们把历史看做时间中的人类的故事，
这个世界的任何地方哪里会缺少所谓历史？
文字史远远不代表全部的人类史，
在科学出现之后，
如果对历史的记录想要自称为「学识」，
至少应该有勇气接受一种科学方法的挑战：证伪。

人类史充满着对独裁者的嘲讽，
中国官方史书上二千年的中央集权则被 CCP 自豪的继承着。

良知不是凭空而来，
而是源于人类对同类的同情心、同理心，
这样的情感又根植于我们人类拥有人体的事实中。
思维也因为同样的原因不应该忘记「人类的身体才是思想的起源」，
逻辑学研究思维的规律，然而起点不过是区分：是、非。
也可以说是阴与阳、黑与白，Yes or No, Trueth or False.
局限在人类身体中的思想家应该学会尊重人类的身体，
只有尝试保全每一个独立的人体，才能尊重所谓人类。
人体也是美学的基础，如果可以接受自己以人体存在的低级事实，
就应该在思想空间中至少保留是与非的二元对立，
约束自己对绝对真理的追求，
承认良知来源于羸弱的人类肉体。

如果以《阴阳轮转、对立统一、否定再否定》之类的所谓哲学思想来混淆是非，
甚至称之为寻找真理，这样的做法就脱离事实太远了。
它的结果就是对人类的鄙视，会制造杀戮却自以为是。

因此我们以敬畏之心面对从本质到表象的次序：

    人体表达 -> 口语 -> 文字 -> 数字资讯

    身体感知-> 情绪-> 逻辑 -> 科学 -> 信仰

这样的次序推动更强的力量支撑人类社会进化：

    区分是非，才能分辨善与恶，才能认知美与丑，才能建设人类的社会

我们可以看到：美学与科学的基础都是人体。

然而现在的中国人似乎颠倒了次序，
人们首先学习了文字（历史记录），
并且由此确立世界观，
然后就难于理解墙外世界对人权的执着了。
人权在人类社会原本就是每一个人应得的权力，
在现代社会这应该不难理解：
不给予人权，为什么要把一个生命送来所谓人类社会？

人类和动物的区别是思考。

我们看到中国史上没有建立逻辑学和科学，
至今仍然在大量的迫害它所谓的人民，
酷刑和言论审查在社会上普遍的存在，
却搞笑的以为自己是一个属于人类的文明。
因此，我们耐心的写一份人类史，
帮助中共和它的利益集团们理解什么是人类。

在历史中，请注意宗教与逻辑的关系，
或者说神学中是有逻辑学基础的，
进一步，我们也请读者注意科学与信仰在历史中的演化。
在正文中我们将把人类所知的时间和事件次序简化的展示一遍，
从大爆炸的起点到现在这一秒钟，虽然每一秒钟都流逝了。

在流逝的时光中，
我们将以静止的几何体研究中国的文字史，
也就是中国人民必然自豪的所谓中国史将被模型化为一座金字塔。

立体的金字塔也可以被进一步简化为平面的三角形。

逻辑学中有两种方法：归纳法和推导法。
采用几何学就是明确的采用：推导法。

推导法得到的结论如果正确就将被未来的事件用归纳法再证明一遍。

这个金字塔内必然如同几何定律一样保证至少出现如下的社会行为：

  - 混淆逻辑，让人类不辨真伪。是非不分，则善恶颠倒。
  - 倒置美丑，让人类无法建立人体美学，失去人性的艺术创造力，相反以食人为美。
  - 替代神学，反复的推动人们如同爬虫一样爬向塔顶，顶点等同于神。
  - 残害人体，升华凌辱和性侵害的乐趣，以构陷、酷刑和死亡构建权力台阶。
  - 坚持杀害，杀人权是金字塔内的核心权力，必须坚持交权给上级。
  - 颠倒生死，死重于泰山，生轻于鸿毛，或者虽死尤生，或者盖棺定论。
  - 葬送自由，埋葬言论自由，从而扼杀学术自由和信仰自由。
  - 扭曲科学，把科学技术变为囚禁人类的牢笼，师夷长技以制夷。
  - 洗脑愚民，让奴隶们真诚的拥护奴隶制。
  - 抽取资源，底层变为沙漠，塔内权力的方向就是资源的流动方向：向上。
  - 向下法制，培育愚民，再以法制民，放纵禽兽，牧羊牧民，立食民之法。
  - 退化语言，比如，给禽兽们吃人的农场起一个理想的名字：祖国。
  - ...

上述一条条的危言耸听不论让读者感觉如何过分，
也只是几个几何学定律而已，掌握了几何原理的人可以自行推导。
比如再补一条更简单更容易验证的金字塔定律：
塔内的人们数不清死亡的数字。

发现自己生活在金字塔内的人会很痛苦，
这里必然是一个互害社会。
并不是说塔外（墙外）的人们就一定好，
他们有自己的混乱，
这个话题就还是留给正文吧。

历史中纠缠的线索最终走向一个简单的问题：你是谁？

一方面，历史学不应该假装自己：全知、全能、全善。

然而相反的当历史真相被所谓历史书或者网络文档掩藏之后，
人们不仅忘记了祖先，而且看不到未来。

可是天堂和地狱仍然存在。

[正文](./notebook.history.html)



